\ProvidesPackage{presentation}[2022/10/03]

%% Färger
% Titlar
\setbeamercolor{title}{fg=colortheme}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=colortheme}

\newcommand{\titelslide}{
  \begin{frame}
    \begin{center}
      {\color{colortheme} \Huge \B{\secname} }
    \end{center}
  \end{frame}
}

%% Försättsbladsgrejer, setup
% Ställa in datum, om argumentet är 1 så visas klockslag med
\RequirePackage{datetime}
\renewcommand{\dateseparator}{-}
\newcommand{\setdate}[1]{
  \newcommand{\temparg}{#1}
  \ifnum\temparg=1
  \date{\today\ (\currenttime)}
  \else
  \date{\today}
  \fi
}
% Ställa in titel, om andra argumentet är tomt, skippa undertitel
\newcommand{\settitle}[2]{
  \title{
    \Huge #1 % titel
    \if\relax\detokenize{#2}\relax
    \else
    \vspace{5mm} \\
    \large #2 % undertitel
    \fi
  }
}
% Ställa in referensfil, om argumentet är 1 så laddas referensfilen referenser.bib
\newcommand{\setreferences}[2]{
  \newcommand{\temparga}{#1}
  \ifnum\temparga=1
  \addbibresource{#2}
  \fi
}
\newcommand{\printreferencesslide}[2] {
  \newcommand{\tempargas}{#1}
  \ifnum\tempargas=1
  \begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{#2}
    \printbibliography
  \end{frame}
  \fi  
}

% indentering
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}

%% table of contentdjup
\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}

%% kommentera sektioner, begin -- end
\RequirePackage{comment} 

%% provides emulation of pdfTeX primitives for LuaTeX v0.85 needed by attachfile idk lmao
\RequirePackage{luatex85}

%% Inbäddade filer
\RequirePackage{attachfile}
\attachfilesetup{color=0 0 0.9}

%% Indexering från noll
\makeatletter
\def\@arabic#1{\number\numexpr#1-1\relax}
\renewcommand*{\theatfi@tmp}{\the\value{atfi@tmp}} % Workaround för att attachfile ska fungera trots omdefinieringen av arabic
\makeatother

%%Förfinar typografin, bland annat med marginalkerning.
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{CMU Serif} % inkluderar kyriliska
\RequirePackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{swedish}
\setotherlanguages{greek,russian}
\newcommand{\B}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\I}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\T}[1]{\texttt{#1}}

% språk och typsnintt
\RequirePackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{CMU Serif} % inkluderar kyriliska
\RequirePackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{swedish}
\setotherlanguages{greek,russian}

\RequirePackage{datetime}
\renewcommand{\dateseparator}{-}

\RequirePackage[inline]{enumitem}

%% Definiera färgnamn
%\RequirePackage[hyperref, table, dvipsnames, svgnames, x11names]{xcolor}

%% Gör att mellanslag i bildfilnamn fungerar.
\RequirePackage[space]{grffile}

%% Matematik
\RequirePackage[intlimits]{mathtools}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{mathrsfs}
% \RequirePackage{unicode-math} %% inaktiverad för den ger fula symboler

%% Matematiska genvägar
\newcommand{\Rho}{\mathrm{P}}
\newcommand{\Binary}{\mathbb{B}}
\newcommand{\Natural}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Integer}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Rational}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Real}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Complex}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Hilbert}{\mathcal{H}}
\newcommand{\Hamilton}{\mathscr{H}}
\newcommand{\Lagrange}{\mathscr{L}}
\newcommand{\Galois}{\text{GF}}
\newcommand{\paren}[1]{\left( #1 \right)}
\newcommand{\hakparen}[1]{\left[ #1 \right]}
\newcommand{\krullparen}[1]{\left\{ #1 \right\}}


%% Gör hänvisningar inom dokumentet till länkar. Generera disposition.
\RequirePackage{hyperref}

%% Enheter
\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{
  output-decimal-marker = {,},
  per-mode = symbol-or-fraction,
  inter-unit-product = \ensuremath{\cdot},
  exponent-product = \ensuremath{\cdot}
}

%% referenser
\RequirePackage[
  backend=biber,
  style=alphabetic, % numeric om man inte vill ha 
  sorting=none % none sorterar i ordningen de citerades
]{biblatex}

%% ändrar fotnötter
\RequirePackage[perpage]{footmisc}

\makeatletter
\newcommand*{\myfnsymbolsingle}[1]{%
  \ensuremath{%
    \ifcase#1% 0
    \or % 1
      \dagger%   
    \or % 2
      \sharp
    \or % 3  
      \flat
    \or % 4   
      \star
    \or % 5
      \ddagger
    \or % 6
      \wp
    \or % 7
      \top
    \or % 8
      \bot
    \else % >= 9
      \@ctrerr  
    \fi
  }%   
}   
\makeatother

\newcommand*{\myfnsymbol}[1]{%
  \myfnsymbolsingle{\value{#1}}%
}

% Remove upper boundary by multiplying the symbols if needed
\RequirePackage{alphalph}
\newalphalph{\myfnsymbolmult}[mult]{\myfnsymbolsingle}{}

\renewcommand*{\thefootnote}{%
  \myfnsymbolmult{\value{footnote}}%
}

%% Kodlistningar
\RequirePackage{listings}



\usefonttheme{serif}

\endinput % måste stå i avslutning av paket
